共和黨議員Ted Yoho提出之「防止台灣遭進犯法案」 內容曝光 列明美國三種條件下對中國動武

〔即時新聞／綜合報導〕美國企業研究所AEI研究員馬明漢（Michael Mazza）29日撰文，揭示共和黨首席議員游賀（Ted Yoho）提出的「防止台灣遭進犯法案」（the Taiwan Invasion Prevention Act）當中的3項美方對中動武條件，馬明漢認為，該法案有助於使美國的對中戰略更為清晰，但不少人認為總統川普應該要有更多作為。

馬明漢在「國會倡議使美國轉向戰略清晰」文章中指出，美國「防止台灣遭進犯法案」（the Taiwan Invasion Prevention Act）當中的「武力授權（AUMF）」規範是：

美國總統有權動用美國武裝部隊，並採取總統認為必要和適當的其他措施，以保護台灣免受下列情況的影響：
（1）中共軍事力量直接對台進行武裝攻擊並對抗台灣軍隊。
（2）中國軍隊在台灣有效管轄範圍內佔領領土。
（3）在台灣有效管轄範圍內的台灣軍力或平民的生命遭受殺害，或面臨迫在眉睫的死亡危險。

......

馬明漢提到，法案還採取其他措施來加強台灣安全，例如指示國防部長、國務卿發起安全多邊對話，討論、規劃潛在的軍事對抗方案，並尋求台灣與美國盟友進行聯合軍演，該法案還鼓勵五角大廈重啟1950年至1979年時期的「台灣巡邏隊」，讓美國軍艦定期在台海巡航。

推

日文

推

Thank You

可否不要洗版，你咁樣只會令我blacklist你

認同
要宣傳都唔洗幾十條tweet

如果美國政界喺97前就好似今日咁覺醒
唔係信咗班讀屎片或者想做支那生意嘅支那問題專家

（3）在台灣有效管轄範圍內的台灣軍力或平民的生命遭受殺害，或面臨迫在眉睫的死亡危險。
呢條應該最易中

有冇港版

金門馬祖漁民

沒錯
中共漁船一直騷擾金門馬祖

有一單新聞就有權開波

侵門踏戶！陸船闖小金門 海巡開槍嚇阻

美軍出征